所謂嘅努力都係敵唔過命運

唔知大家仲記唔記得斌仔
佢係一個好「勵志」嘅人物
佢喺排練嘅時候不慎跌傷背部
頸椎斷裂
最後導致癱瘓，後來並要求安樂死
雖然最後都「重拾對生命嘅熱情」
但最終都係死左

由此可見，斌仔嘅努力都冇用
因為佢最後都死左
亦唔見得令到佢變番好似常人咁行番路
我並唔係想笑佢
我只係想講
你嘅努力唔會有用
咁又努力嚟做咩呢